在屍體旁進食

在屍體旁進食

網絡視頻截圖

中國某地一群同學搞「老同學聚會」，包起一間山莊吃喝。其間有女同學上台致辭時懷疑心臟病發作，當場倒地不起。她的老同學們圍上去，有人探她鼻息，有人摸她脈搏，雖然現場並無醫生，但這些人憑經驗斷定倒地者已經死亡。

中國人是現實的，既然「死都死了」，活着的人還要繼續活下去的，點了的酒菜也不能浪費，所以他們像甚麼事也沒發生過一樣，任由屍體躺在腳下，繼續吃吃喝喝、談笑風生。有個男同學甚至在網絡直播，笑着說他們的同學聚會上有人死了，「真夠嗆的，可能心臟有事吧。」不知道他在笑甚麼？大約覺得可以直播老同學死亡很有趣。

若83年高中畢業時是18歲，那這群人生於1965年，今天都已年過半百，但尚未退休，是上有老下有小的夾心階層。如果說他們的價值觀承上啟下，上來自父母，下傳承子女，那麼，就很恐怖了。

一個活人在眼皮底下出事，約出來聚會的老同學居然無人出手相救，連打電話報警的人都沒有。冷血程度令人髮指。不知那女人臨死前在台上致辭時說了甚麼？

如果說的是「幾十年友情從未褪色」，那就真正諷刺了。有人說，在中國出手救人做心外壓，萬一結果仍是回天乏術，就有機會被死者家屬告。這個隱憂也許符合中國國情，但觀乎那一群人，有嘻嘻笑笑拍片的，有若無其事繼續進食的，有事不關己地說「死都死了」的，看不出他們曾在救與不救間掙扎。地下躺着個死人，旁邊全是活死人。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
三十歲後不聽新歌？ (馮睎乾)

下一則
下一則
不曾逢着獨醒人 (古德明)

痴撚線

蚹蛤蟈蜻

冇人急救On9

遲d到香港

閒事莫理

人情冷暖

人去茶涼 但啲餸仲熱

睇得幾開咁喎

酒菜旁的屍體 是我的同學
發黑的屍體 是我老同學
倒地 只因佢 已死亡

中國人

驚屈錢 不了

她的老同學們圍上去，有人探她鼻息，有人摸她脈搏，雖然現場並無醫生，但這些人憑經驗斷定倒地者已經死亡。

憑咩經驗斷定 華佗定張仲景啊

中國特色社會現象

1959-1961
係毛澤東管治時期既大飢荒。官方人口少左過三千萬

1965 佢地18歲。可以生存仲會講乜自由 人權
有既只係合作、妥協

無姦屍算係咁啦

根本唔可以叫做人
唔好再叫做中國"人"啦
畜牲們

贏國邏輯：你急救救唔返＝你殺人
不過報個驚都得掛

沒事兒沒事兒
大伙繼續吃
來，老王來，多喝兩杯
咱好久沒出來聚聚了

我諗當時情況應該係差唔多

上次跳樓都拍哂手掌歡呼啦

究竟佢地讀書果陣有無學道德